<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>随笔 on Hugo Theme Stack Starter</title><link>https://demo.stack.jimmycai.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link><description>Recent content in 随笔 on Hugo Theme Stack Starter</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://demo.stack.jimmycai.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2023 年度总结</title><link>https://demo.stack.jimmycai.com/posts/2023-%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://demo.stack.jimmycai.com/posts/2023-%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid><description>&lt;p>时光终究是不会驻足停留，即便这个2023曾被赋予何等“独特”的意义；但，在这年末之时，的确应该认真地回顾一下过往，无论是自己，还是这片天地。&lt;/p>
&lt;p>历时三年的静默终于落下帷幕，这一年，想必即便是街头巷尾的路人，都可能比过去多行了一些路程，对我而言自然也是如此。今年走了不少地方，苏州、成都、重庆、香港、广州、澳门、南京，不过主要还是在上半年，下半年无论是假期，还是个人的安排，都更为紧张一些。对于一个时间和精力都不甚充裕的人而言，一年能够到这么多城市走走，已经很满足了；或许明年就很难再有如此频繁踏上旅途的机会。&lt;/p>
&lt;p>苏州其实小时候也去了好几次，这次只玩一天就是专门打卡苏博和金鸡湖，这座城市给人一种非常适合生活的感觉，但和我更熟悉的杭州相比，可能在各方面还是略微有些差距。川渝一直是我很喜欢的目的地，CTU甚至是我除了HGH和SZX以外去过最多的机场，但每次去都还是有新鲜的感觉。成都的规划比杭州更大气，在商业上比起杭州也更独特，可能比较接近于上海。而重庆是我种草已久的目的地，虽然和成都相比还是差点意思，但无论是这次看到的夜景还是白天去的几个人文景点，都让我想找机会再去citywalk一次。南京其实这次主要是打卡新开的RC，然后看看以前常规旅游没去的地方，整座城市给人的感觉其实很chill，除了管理方面可能略为混乱。虽然自己平时在深圳的时间显然更长，但前几年时间里除了深圳市区的确没怎么去过广东的其他城市。今年在广州和香港都主要是和群友citywalk，也吃到了或许是比较地道的美食。澳门也去了两次，一次是和群友，另一次是在暑假和飞来深圳找我玩的中学同学，后一次对这里的感知会更立体一些，无论是灯红酒绿的casino，还是品类齐全的奢华商场，都多少体验了一番；但还是没给我留下太好的印象，或许是因为性价比极低的服务业吧。&lt;/p>
&lt;p>这一年里，自己无论在哪个层面或许都算是有所提升，当然，这些其实也不值一提。今年在除了Cancer Biology之外的课上都学得不错，而这门又是一个graduate level的选修课，想来也还情有可原。值得一提的是，在群友的帮助下，刚结束的这学期里R语言的每次考试都几乎没有失误，期末也拿到了满分，对于我这样一个并不擅长coding的人而言真的已经很不错了。药理学的成绩应该也比较令人满意，之前对这个学科保持敬而远之，觉得自己未必擅长，同时研究或从业都缺乏门槛，但这学期之后或许不再会担心这一点。11月的时候考了第一次 TOEFL，拿到了三位数的成绩，虽然因为口语短板的问题应该还是需要再考，但终究是给明年的申请季定了心。最近和一年前跟过的 supervisor 聊天时，从海外生活到升学选择都讨论了很多；感觉这位曾经在生活中非常纠结的香港 local 博士，在英国找到教职之后，终于是能够松弛下来了。他也邀请我前往他所在的大学直博，虽然在种种考虑之下我未必会成行，但即将到来的申请季有一个直博的offer打底还是让人能够松一口气了。&lt;/p>
&lt;p>暑假的时候还是去了深圳湾实验室实习，毕竟在这所所谓名校的氛围里，一个悠闲的假期能带来的负罪感实在是有点难以忍受。实习的时候做了synthetic receptor和molecular recognition方面的工作，其实还是比较偏化学方向，所以可能对我而言并不算很枯燥。暑假在深圳差不多待了三个月，虽然所居甚为偏僻，但每周末还是都坐地铁到市区体验了市民的生活，应该算是把这座城市里想去的地方都去了个遍。现在还是最喜欢前海的氛围，所以考试周前的周末又去了一次前海石公园和万象前海，都给人很chill的感觉。&lt;/p>
&lt;p>今年其实也经历了很多，无论是亲人的离世，还是自己这几年一直深受其困的迷茫和焦虑。下半年在频繁的难眠夜里也思考了很多，从生命，到未来，总之都是一些空洞而繁杂的思绪，在此也不值一提。当然也知道自己的生活与世上的绝大多数人比已经幸运到无法言说，暑假实习期间在深圳郊区遇到的人和事，都让我对这个世界有了更立体的感知。沉重的话题不值得多说，那就祝愿大家的新年都平安，愉快。&lt;/p></description></item></channel></rss>